%@P:exocorcp
On considère un point $A$ sur une droite $(d)$ et un point $B$
extérieur à la droite $(d)$. On note $(d_1)$ la médiatrice du segment
$[AB]$ et $(d_2)$ la perpendiculaire à la droite $(d)$ passant par
$A$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ se coupent en $I$ et soit $\mathscr
C$ le cercle de centre $I$ et de rayon $IB$.
\par Pourquoi le point $A$ appartient-il au cercle $\mathscr C$?
\item Conclus que la droite $(d)$ est la tangente au cercle $\mathscr C$
en $A$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Comme $I$ appartient à la médiatrice du segment $[AB]$ alors
    $IA=IB$. Donc $A$ appartient au cercle de centre $I$ et de rayon $IB$.
  \item Comme la droite $(d)$ est perpendiculaire en $A$ au rayon $IA$
    du cercle $\mathscr C$ alors la droite $(d)$ est la tangente au
    cercle $\mathscr C$ en $A$.
\end{myenumerate}